Classes Essenciais do NativeWind para React Native
1. Layout e Flexbox
Classe	O que faz
flex	Define display flex
flex-1	Flex grow 1 (preenche espaço)
flex-row	Flex direction: row
flex-col	Flex direction: column (padrão)
justify-start	Justifica itens no início
justify-center	Centraliza horizontalmente
justify-end	Justifica itens no fim
items-start	Alinha itens no início (cross axis)
items-center	Centraliza itens no cross axis
items-end	Alinha itens no fim

2. Espaçamento (Margin & Padding)
Classe	O que faz
m-4	Margin em todos os lados 16px
mt-2	Margin top 8px
mb-3	Margin bottom 12px
ml-1	Margin left 4px
mr-5	Margin right 20px
p-4	Padding em todos os lados 16px
pt-2	Padding top 8px
pb-3	Padding bottom 12px
pl-1	Padding left 4px
pr-5	Padding right 20px

(os números seguem a escala padrão Tailwind: 0=0, 1=4px, 2=8px, 3=12px, 4=16px, 5=20px, etc)

3. Cores
Classe	Descrição
bg-blue-500	Fundo azul (cor padrão do Tailwind)
bg-red-400	Fundo vermelho
bg-green-300	Fundo verde
text-black	Texto preto
text-white	Texto branco
text-gray-700	Texto cinza escuro

(Você pode personalizar as cores no Tailwind config se quiser)

4. Tipografia
Classe	O que faz
text-xs	Texto extra pequeno
text-sm	Texto pequeno
text-base	Texto padrão (16px)
text-lg	Texto grande
text-xl	Texto extra grande
font-thin	Fonte fina
font-normal	Fonte normal
font-bold	Fonte negrito
text-center	Texto centralizado
uppercase	Texto em maiúsculas

5. Bordas e Sombra
Classe	O que faz
rounded	Borda arredondada (4px)
rounded-lg	Borda mais arredondada (12px)
border	Borda padrão 1px cinza
border-2	Borda 2px
border-gray-300	Cor da borda cinza
shadow	Aplica sombra básica

6. Tamanhos (Width, Height, etc.)
Classe	O que faz
w-10	Largura 40px
w-full	Largura 100%
h-10	Altura 40px
h-full	Altura 100%
max-w-xs	Largura máxima pequena

7. Posicionamento
Classe	O que faz
absolute	Posição absoluta
relative	Posição relativa
top-0	Top 0
bottom-4	Bottom 16px
left-2	Left 8px
right-3	Right 12px

Extras:
opacity-50 — Opacidade 50%

overflow-hidden — Oculta conteúdo que ultrapassa o container

hidden — Esconde o elemento